世道人生：把路讓出來吧 - 李怡

全文

世道人生：把路讓出來吧 - 李怡

去年反送中走到11月，中港共愚蠢誤判形勢，導致區選大敗，敗後中共在政策和人事上作大調整，人事上撤換了港澳辦和中聯辦頭頭，繼續用林鄭去貫徹苛政；新苛政更左更強硬，將統戰範圍收窄，只信任一些支持中央「全面管治權」的人，哪怕是虛情假意；放棄一些守住一國兩制分際的社會各界人士。從「再出發聯盟」組成和林鄭班子的調整可以看到。這一切，包括派錢、派口罩的收集個人資料在內，都是為了應付9月的立法會選舉。

香港人面對更兇險的形勢，更兇惡的強權。但好消息是，香港人已經沒有回頭路了，只能一往無前爭。。。。。。。。。。。。。。。。。。信香港人，只要是香港人就被中國人標籤為「獨」，至少大多數中國盲眾包括中國留學生是這麼看的。

9月立法會選舉，民主派能否延續區選的勝。。。。。。。。。。。。成果。因此，區選的經驗就是反送中的經驗。

反送中的最大特點和成果，就是贏得最廣泛的香港人身份的認同，並在這基礎上以港人「自主」作為。。。。。。。。。。。。。。。。。。。割席的主要表現就是不互相指摘，特別是毫無根據的說不同意見者是「鬼」、是「共產黨卧底」等等。

反送中是一場青年運動，這是另一特點。所有的成果，包括廣設街站動員市民參與6.9和6.16兩次大遊。。。。。。。。。。。。。。。。。。的動員。年輕人付出巨大的犧牲，他們表現出來的正義感、勇氣和智慧，感動了絕大多數香港市民。

所有成果都不是有組織的政黨帶來的。反送中是一場無大。。。。。。。。。。。。。。不僅是香港的明天，而且就是香港的今天。

反送中運動的本質就是香港人身份的自主運動，青年。。。。。。。。。。。。。。。制派的老手，民主派唯一輸給建制的是一個民主老人。

面對港共政權無止境的邪惡，年輕人對體制內的抗爭並不寄望，區選的動員是為了以公投形式向惡政。。。。。。。。。。。。。。。。。。。會積極參與動員。在沒有年輕人參與的選戰中，民主派獲35+的機會不大。選後極可能一切都回到反送中運動前的局面。

前年逝世的日本老演員樹木希林在老齡時被問到對年輕。。。。。。。。。。。。。。。。旁邊，把路讓出來吧。」我認同這說法，儘管我很老了。

如果民主派拋棄過時的老招式，把路讓出來，任年輕人去揮灑。承接無大台、無組織、不割席的精神，延續反送中以來包括人鏈、區選的戰績，以香港的民意趨向，35+就並非難事。

李怡

【郭偉强找數】

呼籲集體投訴社工之恥郭偉强蓄意襲擊。

郭偉强社工註冊編號：11071
罪行：普通襲擊

下載「社會工作者註冊局」投訴表格